Nguyn liu:

Lm lng trng trng cn:
- 20 g rau cu trong bch c bn sn ngoi ch hoc siu th
- 500 ml nc
-  hp sa c
- 20 g ng trng
- 1 ng vani

Lm lng  cn:
- 100 g u xanh, i sch v, nu chn, nh nhuyn
- 50 g ng
- V trng g ly kho, ra sch, trng li bng nc si, p cho kh

Thc hin:

Bc 1: Lm nhn u xanh

u xanh nu chn, nh nhuyn. Cho ng vo xo cho n khi u do li. Sau , chia u xanh lm nhng vin nh bng ci lng  trng g.

Bc 2: Nu rau cu

Ha tan rau cu vi lng nc  ong sn, cho ln bp quy nh la n khi si. Cho ng vo, khi ng tan, cho sa c vo ri tt bp. Cho vani vo.

Bc 3: To hnh rau cu trng

Cho mt t rau cu vo v trng hoc ly. Ch cho hi se mt, cho nhn u xanh vo. Sau  li cho tip rau cu cho y v trng,  ngui. Cho vo t lnh.
Khi dng bc v nh bc trng g luc

Mo vt:

- Ra v trng tht sch v trng li vi nc si, ri p cho v trng kh.
- u xanh c tc dng thanh nhit, gii c, tr phin nhit, bt sng ph, iu ha ng tng, n vo b mt tr c cc bnh v nhit.